{"class":"試題","sn":"001","type":"single","question":"保險業在下列哪一種時機，無須對客戶進行盡職調查？","options":[{"option":"要保人投保時","answer":false},{"option":"大額保費由境外不知名第三人轉帳繳交","answer":false},{"option":"客戶從事與投保時職業不符之工作，卻未主動告知","answer":false},{"option":"客戶申請透過信用卡自動扣款繳納定期人壽保險續期保費","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"002","type":"single","question":"FATF公布「銀行業風險基礎方法指引」，供下列何者參考？ A.各國政府 B.銀行業 C.主管機關 D.銀行監理機關","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"僅ABC","answer":false},{"option":"僅BCD","answer":false},{"option":"僅BD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"003","type":"single","question":"金融業於辦理確認客戶身分時，下列何者錯誤？","options":[{"option":"原則上，完成確認客戶身分措施前，不得與該客戶建立業務關係或進行臨時性交易","answer":false},{"option":"依洗錢防制法第７條之規範，確認客戶身分之程序必須以了解為基礎","answer":true},{"option":"客戶為已發行無記名股票之法人時，應請客戶於每次股東會後，向機構或事業更新其實質受益人資訊","answer":false},{"option":"有關強化確認客戶身分之措施於重要政治性職務人士之家庭成員亦應適用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"004","type":"single","question":"金融機構對疑似洗錢或資恐交易之申報時程，下列何者正確？","options":[{"option":"應自發生疑似洗錢或資恐交易之日起十個營業日內，向調查局申報","answer":false},{"option":"應自發現並確認疑似洗錢或資恐交易之日起十個營業日內，向調查局申報","answer":false},{"option":"應於簽報專責主管核定後立即申報，核定後之申報期限不得逾二個營業日","answer":true},{"option":"應於簽報專責主管核定後立即申報，核定後之申報期限不得逾十個營業日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"005","type":"single","question":"證券期貨業之客戶及交易，有關對象之姓名及名稱檢核政策及程序，不包括下列何者？","options":[{"option":"檢視標準","answer":false},{"option":"機構風險評估","answer":true},{"option":"比對與篩選邏輯","answer":false},{"option":"檢核作業之執行程序","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"006","type":"single","question":"下列哪個國際組織會針對防制洗錢及打擊資恐工作執行情況來台進行相互評鑑？","options":[{"option":"WTO","answer":false},{"option":"APG","answer":true},{"option":"OECD","answer":false},{"option":"APEC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"007","type":"single","question":"甲銀行想經營電子支付業務，依我國法律規定，甲銀行應該在辦理此種新業務前，先進行下列何種程序？","options":[{"option":"全行洗錢或資恐風險評估","answer":false},{"option":"全行客戶洗錢或資恐風險評估","answer":false},{"option":"新商品或新服務洗錢或資恐風險評估","answer":true},{"option":"全行風險評估","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"008","type":"single","question":"證券期貨業總公司與國外分公司所在國關於防制洗錢及打擊資恐措施之最低要求不同時，分公司應以何種標準作為遵循依據？","options":[{"option":"與總公司一致之標準","answer":false},{"option":"就兩地選擇較高標準者","answer":true},{"option":"依國外分公司所在國所定之標準","answer":false},{"option":"依防制洗錢金融行動工作組織(FATF)所定之標準","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"009","type":"single","question":"下列何者非屬保險業對客戶通常會進行加強盡職調查(EDD)的狀況？","options":[{"option":"客戶屬於重要政治性職務之人(PEPs)","answer":false},{"option":"客戶透過電話行銷購買保險商品","answer":true},{"option":"客戶在境外並且透過OIU購買保險商品","answer":false},{"option":"客戶在近期曾經被保險公司申報具有疑似洗錢交易","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"010","type":"single","question":"關於證券期貨業防制洗錢及打擊資恐之專責主管之例行報告，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"至少每半年向董事會及監察人（或審計委員會）報告","answer":true},{"option":"至少每半年向董事會或監察人（或審計委員會）報告","answer":false},{"option":"至少每年向董事會及監察人（或審計委員會）報告","answer":false},{"option":"至少每年向董事會或監察人（或審計委員會）報告","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"011","type":"single","question":"證券期貨業防制洗錢及打擊資恐之專責主管所掌理之事務，不包括下列何者？","options":[{"option":"確認防制洗錢及打擊資恐相關法令之遵循","answer":false},{"option":"監控與洗錢及資恐有關之風險","answer":false},{"option":"稽核防制洗錢及打擊資恐計畫之有效性","answer":true},{"option":"督導向法務部調查局進行疑似洗錢或資恐交易申報事宜","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"012","type":"single","question":"下列何者為罪犯洗錢常見三階段的正確順序？","options":[{"option":"整合彙總、層層掩飾的多層化、化整為零的處置","answer":false},{"option":"整合彙總、化整為零的處置、層層掩飾的多層化","answer":false},{"option":"化整為零的處置、層層掩飾的多層化、整合彙總","answer":true},{"option":"化整為零的處置、整合彙總、層層掩飾的多層化","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"013","type":"single","question":"有關金融機構以風險基礎方法運用於防制洗錢及打擊資恐，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"用來贊助資恐活動的資金可能來自犯罪活動或合法來源，所以金融機構應體認與資恐有關之交易不會展現與洗錢交易相同的特點","answer":false},{"option":"金融機構辨識並通報可疑之洗錢或資恐交易為其職責之一","answer":false},{"option":"判定洗錢犯罪活動類型或恐怖活動企圖並非金融機構的責任","answer":false},{"option":"與資恐有關的交易可能以極低金額為之，所以依據風險基礎原則，便可以將其忽略","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"014","type":"single","question":"保險業業者對於投保過程中已經發現有疑似洗錢及資恐交易疑慮並拒絕承保者，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"既然已經婉拒，則沒有建立業務關係，不須處置","answer":false},{"option":"悍然告訴客戶其具有洗錢與資恐交易疑慮，故本公司拒絕承作保險","answer":false},{"option":"考慮疑似洗錢及資恐交易的金額後，再決定是否要申報給法務部調查局","answer":false},{"option":"不論金額大小，確認客戶有疑似洗錢或資恐交易的疑慮時，即應申報給法務部調查局","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"015","type":"single","question":"有關重要政治性職務人士指引，下列敘述何者錯誤？ A.其政治性職務人士定義範圍與聯合國反貪腐協議相同 B.指引文件具約束力 C.金融機構之內部控制包括員工訓練 D.可利用商業資料庫軟體取代傳統客戶審查流程","options":[{"option":"僅AD","answer":false},{"option":"僅BD","answer":true},{"option":"僅CD","answer":false},{"option":"僅BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"016","type":"single","question":"為協助發展與洗錢及資恐風險相當之防制與抵減措施，以利於金融業決定其資源配置與建置其內部控制制度，應採取下列何者方法為之：","options":[{"option":"準則方法","answer":false},{"option":"結果導向方法","answer":false},{"option":"規範基礎方法","answer":false},{"option":"風險基礎方法","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"017","type":"single","question":"下列何者並非恐怖組織利用非營利組織進行洗錢的原因？","options":[{"option":"非營利組織容易受民眾信任，可利用作為公開募款管道","answer":false},{"option":"非營利組織均無賦稅優惠","answer":true},{"option":"非營利組織可依設立宗旨，公開地在特定族群或宗教地區中活動","answer":false},{"option":"各國法令雖有不同，但是通常對非營利組織的成立條件與營運監理要求比較寬鬆","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"018","type":"single","question":"下列何者屬保險業洗錢常見類型？ A.利用跨境業務的不透明性 B.利用不易查知資金來源方式 C.利用繳交大額保險費","options":[{"option":"僅AB","answer":false},{"option":"僅AC","answer":false},{"option":"僅BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"019","type":"single","question":"為有效防制洗錢，金融機構應執行客戶盡職調查(customer due diligence)之合理措施，下列何者錯誤？","options":[{"option":"取得客戶資訊","answer":false},{"option":"評估客戶風險","answer":false},{"option":"識別客戶實質受益人","answer":false},{"option":"驗證客戶往來貢獻度","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"020","type":"single","question":"依「金融機構辦理國內匯款及無摺存款作業確認客戶身分原則」規定，自然人某甲至A銀行臨櫃辦理新臺幣3萬元之國內匯款，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"匯款金額未達新臺幣5萬元，A銀行無須留某甲之姓名、身分證號碼及電話（或地址）等資料","answer":false},{"option":"某甲如為本人，且為A銀行認識之客戶，並在A銀行留有身分資料紀錄者，得免出示身分證明文件","answer":true},{"option":"某甲如為代理人，須核對某甲及本人身分","answer":false},{"option":"某甲如為代理人，雖為A銀行之客戶，且在A銀行留有身分資料紀錄者，仍須出示身分證明文件","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"021","type":"single","question":"辦理跨境匯款達多少金額（含等值外幣）時，金融機構應確認客戶身分？","options":[{"option":"新臺幣3萬元以上","answer":true},{"option":"新臺幣10萬元以上","answer":false},{"option":"新臺幣30萬元以上","answer":false},{"option":"新臺幣100萬元以上","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"022","type":"single","question":"風險基礎法下風險評估的風險因子審查面向，不包含下列哪個面向？","options":[{"option":"客戶風險","answer":false},{"option":"產品／服務風險","answer":false},{"option":"國家風險","answer":false},{"option":"金融機構營運風險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"023","type":"single","question":"下列何者非我國金融業防制洗錢辦法適用對象？","options":[{"option":"人壽保險公司","answer":false},{"option":"財產保險公司","answer":false},{"option":"保險經紀人公司","answer":false},{"option":"保險公證人公司","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"024","type":"single","question":"金融機構對於恐怖分子應如何執行目標性金融制裁？","options":[{"option":"對於依法指定制裁之個人之金融帳戶、通貨或其他支付工具，向法院聲請止付","answer":false},{"option":"對於依法指定制裁之個人之金融帳戶禁止提款、匯款、轉帳，但允許其清償貸款","answer":false},{"option":"對於依法指定制裁之個人禁止任何財產或財產上利益之提供","answer":true},{"option":"對於依法指定制裁之個人實施強化審查，並申報其交易，由法務部調查局凍結其交易","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"025","type":"single","question":"對於構成洗錢防制法第2條各款所列之洗錢犯罪行為者，依現行洗錢防制法第14條規定之刑責為何？","options":[{"option":"處三年以下有期徒刑，併科新臺幣三百萬元以下罰金","answer":false},{"option":"處五年以下有期徒刑，併科新臺幣三百萬元以下罰金","answer":false},{"option":"處七年以下有期徒刑，併科新臺幣五百萬元以下罰金","answer":true},{"option":"處十年以下有期徒刑，併科新臺幣八百萬元以下罰金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"026","type":"single","question":"金融機構在完成確認客戶身分措施前，原則上不得與該客戶建立業務關係。下列何種情形不屬於得先建立業務關係後再完成驗證的例外情況？","options":[{"option":"屬於臨時性交易","answer":true},{"option":"洗錢及資恐風險已受到有效管理","answer":false},{"option":"為避免對客戶業務之正常運作造成干擾所必須","answer":false},{"option":"可在合理可行之情形下儘速完成客戶及實質受益人之身分驗證","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"027","type":"single","question":"客戶甲欲向乙保險公司投保終身壽險，甲僅口頭表示其身分但拒絕提供身分審核相關文件，業務員丙又無法經由可靠、獨立之來源確實查證甲之身分，此時乙保險公司應如何處理？","options":[{"option":"應予以婉拒建立業務關係","answer":true},{"option":"採信甲之身分說明而建立業務關係","answer":false},{"option":"仍可建立業務關係，但須將甲註記為高風險客戶","answer":false},{"option":"若甲非重要政治性職務之人，則可建立業務關係","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"028","type":"single","question":"為加強外部稽核機制，銀行業應委託下列何者辦理防制洗錢專案稽核？","options":[{"option":"律師","answer":false},{"option":"土地代書","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"會計師","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"029","type":"single","question":"下列何者不是適用「金融機構辦理國內匯款及無摺存款作業確認客戶身分原則」之金融機構？","options":[{"option":"外國銀行在臺分行","answer":false},{"option":"信用合作社","answer":false},{"option":"證券金融公司","answer":true},{"option":"中華郵政公司","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"030","type":"single","question":"為確保在主管機關提出要求時可以立即提供，防制洗錢金融行動工作組織(FATF)建議金融機構應將所有國內外的交易紀錄保存幾年？","options":[{"option":"至少一年","answer":false},{"option":"至少三年","answer":false},{"option":"至少五年","answer":true},{"option":"至少七年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"031","type":"single","question":"下列何者不是保險業洗錢犯罪案例的類型？","options":[{"option":"保險費來源來自犯罪所得","answer":false},{"option":"犯罪所得大幅投入躉繳保費","answer":false},{"option":"利用退保或轉換保單價值取回犯罪所得","answer":false},{"option":"利用過渡帳戶匯出犯罪所得","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"032","type":"single","question":"證券商之國外營業單位防制洗錢及打擊資恐專責主管之設置，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"可由股東會指派國外營業單位專責高階主管一人兼任","answer":true},{"option":"應為專任","answer":false},{"option":"可由法令遵循主管兼任","answer":false},{"option":"若兼任沒有利益衝突之其他職務，須經當地主管機關同意並報金管會備查","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"033","type":"single","question":"對已發行無記名股票之客戶應採取適當措施以確保其實質受益人之更新，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"請客戶於畸零股股東身分發生變動時通知證券商","answer":true},{"option":"請客戶於具控制權股東身分發生變動時通知證券商","answer":false},{"option":"請客戶每次股東會後，應向證券商更新實質受益人資訊","answer":false},{"option":"請客戶因其他原因獲悉具控制權股東身分發生變動時，應通知證券商","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"034","type":"single","question":"依據FATF四十項建議中有關國際合作之要求，建議各國金融情報中心應加入下列何項組織之會員？","options":[{"option":"艾格蒙聯盟(Egmont Group)","answer":true},{"option":"國際貨幣基金(IMF)","answer":false},{"option":"銀行監理委員會(Basel Committee)","answer":false},{"option":"經濟合作發展組織(OECD)","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"035","type":"single","question":"對於洗錢三階段之行為，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"洗錢三階段可能發生於不同國家","answer":false},{"option":"在處置階段，資金通常會在犯罪活動發生地點附近就近處理","answer":false},{"option":"在多層化階段，洗錢者很可能會選擇一個能提供多種投資工具的成熟市場","answer":false},{"option":"在整合階段，洗錢者通常會將資金落腳在社會政治經濟不穩定，金融市場不健全，鮮少有投資機會的國家","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"036","type":"single","question":"金融機構進行客戶盡職調查之所謂實質受益人係指對客戶具最終控制權或所有權之下列何者？ A.團體 B.法人 C.自然人","options":[{"option":"僅A","answer":false},{"option":"僅B","answer":false},{"option":"僅C","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"037","type":"single","question":"對於國際規範FATF四十項建議有關「風險基礎方法(Risk-Based Approach)」的應用，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"風險基礎方法與規則基礎方法(Rule-Based Approach)是相對而言的概念","answer":false},{"option":"客戶為高知名度政治人物時，應以風險為基礎進行加強客戶審查程序","answer":false},{"option":"確認客戶身分程序應以風險為基礎，並應包括實質受益人之審查","answer":false},{"option":"風險基礎方法係以風險評估為基礎，金融機構對本身之客戶、交易、地理等風險狀況毋須認知，而是以資料庫之篩選檢測結果為準","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"038","type":"single","question":"以下何者非洗錢防制專責主管之業務？","options":[{"option":"規劃洗錢防制相關之教育訓練","answer":true},{"option":"督導風險之辨識評估及監控政策","answer":false},{"option":"發展防制洗錢計畫","answer":false},{"option":"確認防制洗錢相關法令之遵循","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"039","type":"single","question":"我國近來司法實務常見吸金案件、跨境詐欺集團案件、跨國盜領集團案件等，對國內金融秩序造成相當大之衝擊。若查獲來源不明之不法財產時，為杜絕洗錢犯罪行為，應如何處理？","options":[{"option":"處以行政罰鍰","answer":false},{"option":"依民事侵權求償","answer":false},{"option":"準用不當得利規定","answer":false},{"option":"擴大沒收違法行為所得","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"040","type":"single","question":"下列何種情形可能涉及商號逃漏營業稅？","options":[{"option":"商號帳戶交易往來對象包括公司及個人","answer":false},{"option":"商號帳戶交易多以現金方式存提","answer":false},{"option":"商號帳戶收入款項與支出款項相當","answer":false},{"option":"商號之信用卡交易款項直接匯存至個人帳戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"041","type":"single","question":"律師、會計師等專業人員陳報可疑交易數量極少的主因為何？","options":[{"option":"絕不受理有洗錢嫌疑之客戶","answer":false},{"option":"重視客戶隱私的保密","answer":true},{"option":"律師、會計師無協助洗錢之風險","answer":false},{"option":"申報可疑交易會遭到報復","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"042","type":"single","question":"某甲利用某乙等人之帳戶以分散資金、密集且集中式地買賣X公司股票，請問此最有可能涉及下列何等洗錢手法？","options":[{"option":"對作交易","answer":false},{"option":"美化財報","answer":false},{"option":"操縱股價","answer":true},{"option":"掏空資產","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"043","type":"single","question":"下列何者不屬於保險業的洗錢風險抵減措施？","options":[{"option":"了解客戶交易目的","answer":false},{"option":"了解客戶資金來源","answer":false},{"option":"調查客戶是否涉及負面新聞","answer":false},{"option":"建議客戶不要買大額保單，將其拆為多張小額保單","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"044","type":"single","question":"詐欺集團車手收受、持有或使用之財物或財產上利益，而冒名或以假名向金融機構申請開立帳戶，且無合理來源且與收入顯不相當者，應如何處罰之？","options":[{"option":"處三月以上一年以下有期徒刑，得併科新臺幣一百萬元以下罰金","answer":false},{"option":"處五月以上三年以下有期徒刑，得併科新臺幣三百萬元以下罰金","answer":false},{"option":"處六月以上五年以下有期徒刑，得併科新臺幣五百萬元以下罰金","answer":true},{"option":"處一年以上七年以下有期徒刑，得併科新臺幣七百萬元以下罰金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"045","type":"single","question":"當專責人員接獲交易監控系統所觸發客戶於短期內購買數筆具高保單價值的保單預警時，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"既為系統監控產生，即表示觸及精心設計的門檻，應該立即申報疑似洗錢交易","answer":false},{"option":"既為觸發預警，即表示該等交易應該有值得關注之處，應進一步調查其合理性","answer":true},{"option":"系統觸發預警不代表專責人員同意此門檻設置，自由心證判定是否調查即可","answer":false},{"option":"預警案件應該原則上都應該申報，所以調查時應盡所有可能找出任何不合理之處，以證明預警準確","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"046","type":"single","question":"有關假借全權委託投資而透過保管銀行進行洗錢行為之可疑態樣，下列對該類態樣的敘述何項錯誤？","options":[{"option":"委託投資者之委託資產與其身分、收入顯不相當或與本身營業性質無關","answer":false},{"option":"於全權委託投資契約存續期間要求增加委託投資資金且無合理原因","answer":true},{"option":"簽訂全權委託投資契約及委任保管契約後即迅速終止契約且無正當原因","answer":false},{"option":"委託投資之資產係自某些特定地區如開曼群島、巴哈馬群島等地匯入，或於契約終止後要求直接自我國境內匯往上開地區","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"047","type":"single","question":"對於現金跨境移轉之行為，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"攜帶黃金出境須向海關申報，裸鑽則不需要","answer":false},{"option":"新臺幣申報門檻為15萬元","answer":false},{"option":"人民幣申報門檻為2萬元","answer":true},{"option":"法規規定目前只針對隨身攜帶者，對於快遞或郵寄等方式則未多加限制","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"048","type":"single","question":"王大明今年20歲，每個月固定匯款美金300元到敘利亞某一非營利團體之銀行帳戶，累計達美金3萬元，請問大明此一行為可能涉及下列哪一種類別之疑似洗錢或資恐交易表徵？","options":[{"option":"資恐類","answer":true},{"option":"通匯銀行類","answer":false},{"option":"OBU類","answer":false},{"option":"授信類","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"049","type":"single","question":"依洗錢防制法第9條第1項規定，金融機構及指定之非金融事業或人員對於達一定金額以上之通貨交易，應向下列何者申報？","options":[{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"財政部國稅局","answer":false},{"option":"法務部調查局","answer":true},{"option":"金融監督管理委員會檢查局","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"050","type":"single","question":"辦理防制洗錢及打擊資恐之作業，對於確認客戶身分之時機，不包括下列何者？","options":[{"option":"與客戶建立業務關係時","answer":false},{"option":"辦理新臺幣五十萬元（含等值外幣）以上之單筆現金收或付時","answer":false},{"option":"對於取得客戶身分資料之真實性或妥適性有所懷疑時","answer":false},{"option":"客戶申請新臺幣一萬元的匯款交易","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"051","type":"single","question":"陳先生為國際毒品犯罪組織成員，透過會計師李先生尋找最有利的投資目標與最適當的財務技術，將所得分散多國投資，並取得最佳獲利。此種形式為何種洗錢態樣？","options":[{"option":"利用守門員協助洗錢","answer":true},{"option":"利用保險公司洗清資金","answer":false},{"option":"利用重要政治性職務人士漂白不法所得","answer":false},{"option":"犯罪組織利用非營利組織取得資金後洗清不法所得","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"052","type":"single","question":"客戶甲於短期內密集辦理大額之保單借款並還款，借款與還款金額相當，且無法提出合理說明，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"保單借款原本即屬甲之權利，無可疑之處","answer":false},{"option":"只要連續發生兩次，即屬洗錢防制法之洗錢罪","answer":false},{"option":"只要保險公司有賺取保單借款之利息，即無疑似洗錢之可能","answer":false},{"option":"這可能是一個疑似洗錢之警訊，承辦人員應立即陳報督導主管","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"053","type":"single","question":"依據現行法規，客戶或其實質受益人若為下列何者，須將該客戶直接視為高風險客戶？","options":[{"option":"現任國內之重要政治性職務人士","answer":false},{"option":"現任國外政府之重要政治性職務人士","answer":true},{"option":"現任國內及國外政府之重要政治性職務人士","answer":false},{"option":"現任及卸任之國外政府重要政治性職務人士","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"054","type":"single","question":"下列哪一項情形，銀行從業人員實務上不需要對該交易進行查證？","options":[{"option":"客戶臨櫃從OBU二戶公司帳上轉匯至國內營業單位個人帳戶，再迅速全數提領現金","answer":false},{"option":"B公司員工持A公司開立支票前往銀行提現，該張支票之受款人、平行線與禁止背書轉讓均被塗銷","answer":false},{"option":"公司名下之基金及定存被其負責人拿來解約，全數匯入負責人在其他銀行之帳戶","answer":false},{"option":"個人不動產貸款撥入個人帳戶，立即轉匯入建商名下帳戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"055","type":"single","question":"保險公司或保險代理人、保險經紀人應用風險基礎方法，應考慮到各種針對特定客戶或交易的風險變數，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"保險公司的高風險客戶占比過高，須檢討為何有業務比重過度傾向高風險客戶的情況","answer":false},{"option":"保險公司各張保單中，雖有些要保人是相同的，惟針對被保險人或受益人或保險標的不盡相同情形，無需另行評估","answer":true},{"option":"除保險公司應考量保險經紀人與保險代理人作為其銷售通路之風險，保險經紀人與保險代理人本身亦具有其他通路與平台銷售商品，保險經紀人與保險代理人亦應將通路與平台納入自身風險評估中","answer":false},{"option":"經由非面對面管道引薦的客戶，應落實客戶身分的辨識或驗證","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"056","type":"single","question":"依「銀行評估洗錢及資恐風險及訂定相關防制計畫指引」規定，銀行識別個別客戶風險之因素有哪些？A.地域 B.職業 C.學歷 D.任職機構 E.建立業務關係之管道 F.往來之產品或服務","options":[{"option":"僅ABCDE","answer":false},{"option":"僅ABCDF","answer":false},{"option":"僅ABDEF","answer":true},{"option":"ABCDEF","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"057","type":"single","question":"在洗錢及資恐風險評估方法之設計上，下列哪一項應直接視為高風險？","options":[{"option":"低收入者","answer":false},{"option":"收入較高之企業主","answer":false},{"option":"受經濟制裁之恐怖份子","answer":true},{"option":"跨國演藝人員","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"058","type":"single","question":"我國保險業對於客戶區分之風險等級，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"至少要有一般風險以及高風險兩種等級","answer":false},{"option":"保險業不得向客戶或與執行防制洗錢及打擊資恐義務無關者，透露客戶之風險等級","answer":false},{"option":"將客戶區分成兩級時，得對一般風險客戶進行簡化審查措施","answer":true},{"option":"保險業應建立不同之客戶風險等級與分級規則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"059","type":"single","question":"證券商對帳戶及交易之持續監控作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"證券商不會碰到現金，具有低洗錢及資恐風險","answer":false},{"option":"證券商防制洗錢及打擊資恐倘已完全依據證券商公會發布之態樣進行監控，則無須再另行增列","answer":false},{"option":"客戶為零售業，屬於從事密集性現金交易業務，應直接視為高風險客戶","answer":false},{"option":"透過證券商進行內線交易或市場操縱，屬洗錢前置犯罪","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"060","type":"single","question":"下列何者非屬防制洗錢金融行動工作組織(FATF)針對重要政治性職務人士(PEPs)提出防制洗錢建議？","options":[{"option":"採用風險管理系統機制來判定客戶或實質受益人是否擔任PEPs","answer":false},{"option":"採取確認客戶財富與資金來源的合理措施","answer":false},{"option":"強化且持續地監控相關業務關係","answer":false},{"option":"先建立關係後再請高階主管審查","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"061","type":"multi","question":"依「銀行評估洗錢及資恐風險及訂定相關防制計畫指引」規定，銀行建立定期且全面性之洗錢及資恐風險評估作業，應依據下列哪些指標？","options":[{"option":"個別客戶背景、職業","answer":false},{"option":"目標市場","answer":true},{"option":"銀行交易數量與規模","answer":true},{"option":"個人客戶之任職機構","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"062","type":"multi","question":"保險商品被當作洗錢工具的特性包括下列哪幾項？","options":[{"option":"保險商品包括保障型、投資型等，繳費方式可躉繳、月繳、年繳等，相當多元","answer":true},{"option":"獲利高、洗錢成本低","answer":false},{"option":"保險單的被保險人、受益人、要保人、付款人均可為不同人，監控不易","answer":true},{"option":"購買保險不用執行客戶審查","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"063","type":"multi","question":"銀行識別個別產品與服務之風險因素，下列何者屬之？","options":[{"option":"與現金之關聯程度","answer":true},{"option":"匿名交易","answer":true},{"option":"銀行獲利率","answer":false},{"option":"收到款項來自於未知第三者","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"064","type":"multi","question":"依金融機構防制洗錢辦法第6條規定，對於高風險情形，應加強確認客戶身分或持續審查措施，至少應額外採取下列何者強化措施？","options":[{"option":"提昇批准授權","answer":true},{"option":"採取強化之持續監督","answer":true},{"option":"瞭解客戶財富及資金來源","answer":true},{"option":"國內營業單位專責主管核准即可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"065","type":"multi","question":"資恐防制法第4條規定，主管機關依法務部調查局提報或依職權，對於制裁資恐「國內名單」之指定要件，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"必須是涉及逃稅或不當避稅之行為","answer":false},{"option":"依資恐防制之國際條約或協定要求列入國內名單","answer":true},{"option":"必須是有涉犯恐怖活動之行為或計畫","answer":true},{"option":"配合執行國際合作或聯合國相關資恐防制決議而有必要列入國內名單","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"066","type":"multi","question":"證券期貨業防制洗錢及打擊資恐計畫應包括確認客戶身分之政策、程序及控管機制，有關確認客戶身分之相關規定，下列何者正確？","options":[{"option":"確認客戶身分程序應以風險為基礎，並應包括實質受益人之審查","answer":true},{"option":"確認客戶身分程序所得資料，應自業務關係終止時起至少保存7年，但法律另有較長保存期間規定者，從其規定","answer":false},{"option":"因臨時性交易確認客戶身分所得資料，應自臨時性交易終止時起至少保存5年，但法律另有較長保存期間規定者，從其規定","answer":true},{"option":"對現任國外政府重要政治性職務之客戶，應執行加強客戶審查程序","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"067","type":"multi","question":"一名客戶到銀行辦理開立公司帳戶，該客戶提供的住址與銀行分行相距遙遠，且無法提出合理解釋。其主動表示興趣再開立個人理財帳戶。下列哪幾個選項屬於可疑行為？","options":[{"option":"客戶僅提出警示帳戶通報相關問題，但與投資無關","answer":true},{"option":"客戶在開戶存款帳戶的同時開立理財帳戶","answer":false},{"option":"客戶的住址與分行距離較遠，且無法提出合理解釋","answer":true},{"option":"客戶似乎只關心公司戶與個人戶間移轉資金相關問題與投資無關","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"068","type":"multi","question":"依洗錢防制法規定，旅客入境攜帶總價值達一定金額以上之物品應向海關申報，該物品包括下列何者？","options":[{"option":"外國貨幣","answer":true},{"option":"新臺幣現鈔","answer":true},{"option":"有價證券","answer":true},{"option":"黃金","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"069","type":"multi","question":"保險業辦理防制洗錢及打擊資恐作業，應以下列何者做為法源依據？","options":[{"option":"保險業各種準備金提存辦法","answer":false},{"option":"保險公司與辦理簡易人壽保險業務之郵政機構及其他經金融監督管理委員會指定之金融機構防制洗錢及打擊資恐內部控制與稽核制度實施辦法","answer":true},{"option":"金融機構防制洗錢辦法","answer":true},{"option":"洗錢防制法","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"070","type":"multi","question":"證券商防制洗錢與打擊資恐之內部控制制度聲明書，於提報董事會通過後，應揭露於：","options":[{"option":"證券商營業處所","answer":false},{"option":"證券商網站","answer":true},{"option":"每日於全國發行之報紙","answer":false},{"option":"主管機關指定網站","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"071","type":"multi","question":"為配合防制洗錢及打擊資恐之國際合作，金融目的事業主管機關得對洗錢或資恐高風險國家或地區，採取必要防制措施。請問洗錢或資恐高風險國家或地區，係指下列何者？","options":[{"option":"發展中國家或第三世界","answer":false},{"option":"有具體事證認有洗錢及資恐高風險之國家或地區","answer":true},{"option":"經國際防制洗錢組織公告防制洗錢及打擊資恐有嚴重缺失之國家或地區","answer":true},{"option":"經國際防制洗錢組織公告未遵循或未充分遵循國際防制洗錢組織建議之國家或地區","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"072","type":"multi","question":"依「金融機構防制洗錢辦法」規定，下列哪幾項為確認客戶身分的時機？","options":[{"option":"與客戶建立業務關係","answer":true},{"option":"新臺幣五十萬元以上之臨時性交易","answer":true},{"option":"辦理新臺幣二萬元以上之跨境匯款","answer":false},{"option":"二筆交易顯有關聯之臨時性交易金額超過新臺幣四十萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"073","type":"multi","question":"客戶或具控制權者為下列何者時，除客戶來自未採取有效防制洗錢或打擊資恐之高風險地區或國家、足資懷疑該客戶或交易涉及洗錢或資恐外，不適用辨識及驗證實質受益人身分之規定？","options":[{"option":"外國政府機關","answer":true},{"option":"於國外掛牌並依掛牌所在地規定，應揭露其主要股東之股票上市公司","answer":true},{"option":"員工持股信託","answer":true},{"option":"我國公開發行公司或其子公司","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"074","type":"multi","question":"關於金融機構及指定之非金融事業或人員應進行確認客戶身分程序，下列何者錯誤？","options":[{"option":"為便利事後查核，應留存確認客戶身分程序所得資料","answer":false},{"option":"為免執行上成本過高，應於大額通貨交易時始進行客戶確認程序","answer":true},{"option":"為確保客戶個資隱匿，確認客戶身分程序所得資料，應立即銷毀","answer":true},{"option":"遇現任或曾任國內外政府重要政治性職務之客戶，應執行加強客戶審查程序","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"075","type":"multi","question":"依據FATF四十項建議之第11項建議，金融機構應依據法律保存交易紀錄及執行客戶審查措施中所取得之資料，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"交易紀錄之保存，自交易開始時起，應至少保存三年","answer":true},{"option":"金融機構應以紙本或電子資料保存與客戶往來及交易之紀錄憑證，對國內外交易之所有必要紀錄之保存，應至少保存五年","answer":false},{"option":"對於確認客戶身分所取得之所有紀錄，應保存至與客戶業務關係結束後或臨時性交易結束後，至少五年","answer":false},{"option":"金融機構保存之交易紀錄應足以重建個別交易，僅供金檢單位查核之用","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"076","type":"multi","question":"有關客戶審查實務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"執行上應注意風險程度，其中適用加強客戶審查者，至少應提昇批准授權","answer":false},{"option":"銀行業之客戶洗錢與資恐要有三等級以上才能用較低風險之簡化客戶審查作業","answer":false},{"option":"客戶審查確認客戶身分之時機，若客戶進行新臺幣5萬元（含等值外幣）以上之跨境匯款時，屬持續審查","answer":true},{"option":"經客戶審查為高風險客戶，金融機構應每季至少檢視一次","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"077","type":"multi","question":"甲公司為一從事進口不同廠牌國外高級二手汽車，再銷售給國內消費者之公司，在銀行開立一個帳戶。請問下列哪些行為為疑似洗錢或資恐交易之態樣？","options":[{"option":"甲公司向銀行申請辦理外匯避險交易","answer":false},{"option":"國內消費者將購車款項匯入甲公司帳戶","answer":false},{"option":"甲公司定期匯款固定金額之美元至落後國家，而無合理理由","answer":true},{"option":"甲公司帳戶常收到國外達特定金額以上之美元匯入款，而無合理理由","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"078","type":"multi","question":"保險業在下列哪些時機應該再次審核客戶風險分數與等級？","options":[{"option":"制裁名單有異動時","answer":true},{"option":"客戶申請批改或保全時","answer":true},{"option":"客戶住院申請健康險理賠時","answer":false},{"option":"低或中風險客戶遭申報疑似洗錢時","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"079","type":"multi","question":"下列何者屬於貿易金融類之銀行業疑似洗錢或資恐交易態樣？","options":[{"option":"提貨單與付款單或發票的商品敘述內容不符","answer":true},{"option":"貨物運至或來自洗錢或資恐高風險國家或地區","answer":true},{"option":"運輸的貨物類型為高價值但量少之商品，如鑽石或藝術品","answer":true},{"option":"交易中使用信用狀作為交易模式且曾辦理信用狀修改","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"080","type":"multi","question":"金融機構防制洗錢辦法定義之保險業包括以下哪些產業？","options":[{"option":"電子支付機構","answer":false},{"option":"專業再保險公司","answer":true},{"option":"保險代理人公司","answer":false},{"option":"辦理簡易人壽保險業務之郵政機構","answer":true}],"remark":""}
